{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026969",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의성 소우당 고택"
    },
    "text": "義城ソウダン古宅\\n\n慶尚北道義城郡錦城面サンウンマウルギル55(山雲里)\\n\n2000年1月7日に国家民俗文化財に指定されたこの家は、現在の所有者であるイ・ヒチュンの6代目であり、19世紀初期に建てられました。母屋は1880年代に改築され、ㄱ字型の構造を持つ家屋です。中庭にはㄱ字型のサランチェもあり、開けた口字型の形状をしていました。しかし、数年前に台風の被害で、サランバンの裏につながっていた小さなサランバンが撤去され、平面はㄷ字型に変形しました。南側の前面には一字型の門屋があり、西側には外側の間、母屋の北西には内側の間があります。さらに、家屋の西側には独自の塀があり、中央にはアンサランチェ（別堂）が配置され、南側には池や様々な樹木が植えられた庭園が作られ、風情が加えられました。母屋とサランチェから庭園に出入りできるよう、それぞれ別々の狭門（一角門）が設けられています。この家屋はシンプルで素朴な構造を持っており、朝鮮時代の上流家屋の風流と風情を見ることができ、別書庭園建築の研究においても貴重な資料と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古宅は、いつ指定されましたか？",
            "answer": "この古宅は、2000年1月7日に国家民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古宅は何代目の所有者ですか？",
            "answer": "この古宅は、現在の所有者であるイ・ヒチュンの6代目の家です。"
        },
        {
            "question": "この古宅はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この古宅は、19世紀初期に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この古宅の母屋はいつ改築されましたか？",
            "answer": "この古宅の母屋は、1880年代に改築されました。"
        },
        {
            "question": "この家屋の中庭の形状はどのようなものでしたか？",
            "answer": "この家屋の中庭は、開けた口字型の形状をしていました。"
        },
        {
            "question": "この古宅の外側には何がありますか？",
            "answer": "この古宅の外側には、一字型の門屋があります。"
        },
        {
            "question": "この古宅の内側には何がありますか？",
            "answer": "この古宅の内側には、内側の間があります。"
        },
        {
            "question": "この家屋の西側には何がありますか？",
            "answer": "この家屋の西側には、独自の塀があります。"
        },
        {
            "question": "この古宅の庭園には何がありますか？",
            "answer": "この古宅の庭園には、池や様々な樹木が植えられています。"
        },
        {
            "question": "この古宅はどのような風情を持っていますか？",
            "answer": "この古宅は、シンプルで素朴な構造を持ち、朝鮮時代の上流家屋の風流と風情を見ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 341,
        "QA": 328
    }
}